警察福利基金由滙豐轉交行 主席李秀恒：費用較平 無關制裁

美國財政部上周宣布制裁11名中港官員，包括前任及現任警務處處長盧偉聰及鄧炳強。周一坐擁116億元的香港警察儲蓄互助社（俗稱遮仔會）率先向社員發信，稱由於社員感憂慮，因此早於5月起已陸續將存於外資銀行資產轉而至中資銀行。

除「遮仔會」外，目前警察相關的福利基金還有「警察子女教育信託基金」、「警察教育及福利信託基金」及「警察福利基金」，信託人都由鄧炳強擔任。翻查年報，前兩者分別有一成資產屬美金資產，價值合共達1.4千萬港元以上。

基金管理委員會委員主席李秀恒表示，並不擔心中美角力會影響基金，他又透露今年年初，已將司庫由滙豐銀行轉為交通銀行，但強調原因是節省管理費，無關政治。

根據年報，目前「警察子女教育信託基金」（子女教育基金）截至2019年3月31日止，資產淨值達1.1億元。「警察教育及福利信託基金」（教育及福利基金）同期的資產淨值為 5.79千萬元。

「子女教育基金」擁1千萬港元價值美元資產

「子女教育基金」年報中列出信託基金持有以美元、人民幣及澳元為單位的金融資產，一共價值3.8千萬港元：當中有1.341百萬美元，即1.05千萬港元；1.6千萬元人民幣，即1.87千萬港元；1.66百萬澳元，即9.22百萬港元。

「教育及福利基金」年報中列出信託基金持有以美元、人民幣及澳元為單位的金融資產，共有約1.6千萬港元：當中61萬美元，即共4.8百萬港元；5.49百萬元人民幣，6.4百萬港元；79萬澳元，即4.42百萬港元。

從年報亦可見司庫為「滙豐信託(香港)有限公司」。兩個基金都設有管理委員會，主席為馬會董事局副主席利子厚及香港經貿商會會長李秀恒，由行政長官委任。

基金管理委員會委員主席李秀恒表示，不擔心中美角力會影響基金。(資料圖片)

李秀恒透露，今年年初將兩個基金的司庫，由滙豐銀行轉到交通銀行，原因是交通銀行收費較便宜，無關制裁等政治原因。根據年報，兩個基金付予滙豐銀行的司庫酬金同為4.2萬元。李未有透露交通銀行的收費。

李秀恒稱不擔心 基金只關警察子女教育、進修等事項

李秀恒表示，他並不擔心中美角力及美國制裁會影響基金運作，因為基金主要關於警察的子女教育、進修等事項。而基金購買的美元資產，他表示由司庫方面決定投資策略，他並無太多干涉。他又說鄧炳強並無直接出席會議，多數都是派人到場。基金會最近一次會議都在兩個月前。

另外「警察福利基金」方面，基金的資產淨值為1.8億元。年報只提及持有約2千萬人民幣資產，未有詳細提及其他外幣資產。

就美國制裁會否影響基金運作等事宜，警察公共關係科未有正面回應。發言人指基金管理委員會協助管理基金及投資諮詢委員會就基金資產投資的事宜提供意見。基金管理委員會定期監察資金需求和管理，而基金投資諮詢委員會則定期檢討用以監察信託基金投資活動的指引，以管理金融方面的風險。

成立福利基金 因香港警察平息六七暴動有功

根據報告，由於1967 年暴動期間，香港警隊「忠心耿耿，表現英勇」平息暴力行為。當時本地著名商人安曼先生發起捐款，以感謝警隊的努力，公眾人士及不少商業機構紛紛響應。款項用作成立警察子女教育信託基金，主要目的是協助初級警務人員子女升讀中學及專上學院。

同時，賽馬會亦捐出 100 萬元，設立警察教育及福利信託基金，為警隊各級正規和輔警人員提供福利活動，以及就他們子女的教育事宜給予援助。

最初，工商署署長為兩個信託基金的信託人，並由一個臨時管理委員會協助。於 1967 年 11 月 29 日，政府制定兩條法例，奠定管理基金的法律基礎，並委任警務處處長為兩個基金的信託人，以及組成兩個管理委員會協助管理基金。

https://www.hk01.com/01偵查/511151

有槍有炮有錢，難怪咁撚惡

用咁多年大貓依家先突然發現收貴左

由於1967 年暴動期間...

因為打擊共產黨得到嘅錢
存入共產黨擁有嘅銀行

好快就會唔見曬收歸國有

警畜

但冇文化冇良心冇法治。所以永遠只係一班惡棍。

回血劍

根據年報，兩個基金付予滙豐銀行的司庫酬金同為4.2萬元。

一年8.4萬都比唔起

直接上繳

哦，你話係咪係囉

屌擺中南海算啦
由党直接幫你保管

送中

物歸原主

d 錢已經犯左國安法

信託人都由鄧炳強擔任
係咪可以制裁得交行

打刧紅毛鬼，倒貼法蘭西，支那又割韮菜

真係人唔笑會員都吠

係
制裁包埋法人

奉獻返比黨啦

人地收貴
係有理由

幫你投資滾大到115億

平有乜用?

交行幫佢地會部買晒國家人民幣債就好笑

英國佬無用啦
警廉衝突個陣都唔敢出動英軍

英國佬怕左派滲透 介入搞事
趁機令局勢升級
所以沒重拳派軍隊鎮壓 黨衛軍

中聯辦會成日叫捐錢

司庫啫，投資決定唔關佢地事。

主要股東
中華人民共和國財政部（26.53%）
香港中央結算（代理人）有限公司（20.13%）
香港上海匯豐銀行有限公司（18.70%）

病貓同HKEx 報名比人制裁

比人爆左出嚟就轉
不如認左佢吧啦

痴那線咁撚好福利，唔怪得打得咁重手。

唔通同你講擺匯豐會制裁咩 但係擺交行一樣會制裁

咁愛国直接捐晒佢回血啦

仲有仲用BOCOM嘅人就睇路啦
隨時成間銀行入sanction list

原來轉左去交通銀行

去中資就避開制裁啦 點算

交通銀行會唔會宣布停止一切美國業務

又會咁岩呢個時候既？

勾結外國勢力

有無睇內文，基金投資策略係由司庫決定

原來交行唔驚制裁

支那有機會要一間銀行去死，去換取其他銀行繼續玩美元

ON9仔直接上繳

告畀美國知

除「遮仔會」外，目前警察相關的福利基金還有「警察子女教育信託基金」、「警察教育及福利信託基金」及「警察福利基金」，信託人都由鄧炳強擔任。翻查年報，前兩者分別有一成資產屬美金資產，價值合共達1.4千萬港元以上。

多謝支那01篤灰

美國佬知唔知有依筆錢

轉交行就好喇
國家有需要時
你就立刻幫助到國家喇

支持

此地無銀

用左咁多年先知貴

膠行等比美國制裁

Made in China?
NO, HK is NOT CHINA
國安法？當我無講過啦屌

跌落地要挪番炸沙

通知美國打擊黑錢。

無所謂啦，你話咩咪咩

依啲咁嘅信託基金九成都喺匯豐㗎啦，邊會去細行仲要膠通

岩啊

交行咁大間， 點會為咗你唔做美金生意

擺崑崙銀行先有用

唔驚制裁轉走筆錢去支那銀行搵鬼信咩
成百億資產怕幾萬蚊管理費
不過遲啲都係轉曬做電子冥幣是撚旦啦

交行呢啲細行先易比人制裁，中銀反而要諗下，班狗真係冇撚腦

佢想直接凍結回血

坐等穿櫃桶底或收歸國有。共享大灣區榮耀

支持上繳中央收歸國有

百幾億直接捐番俾阿爺

支那99%外匯出入都係靠呢幾間銀行

收埋HSBC 皮

交行其實唔算細

佢哋眼界好窄，人哋喺香港規模細咪以為細就無事囉

其實如果講成個交通計 net asset係排全球第22 大過香港唔少行... 當然你只計香港業務就另作別論 話哂都5大行

膠行好似唔喺用香港分公司經營，美國應該都有分行啦，咪一撚樣

王冬勝奶共奶到雪雪聲，而家餅仔又分唔到，仲要俾共狗厭棄

補充，喺零售規模細

大部分業務都係用分公司經營啦 但唔認為要制裁嘅只會制裁分公司

我無啲散仔就叫鄧炳強分比佢地，
仲由佢揸，隨時咩都無曬。
不過啲狗欺善怕惡，
應該唔敢問一哥攞

可能都係中共嘅眼中釘

崑崙銀行仲平，你唔轉過去？

原來交行想將來同昆崙爭生意

交通有紐約分行架wor，唔驚死？

見e個組合，結存百億，
可動用係"零"，送$入虎口，
毅進仔真係毅進仔，

哥仔崑崙仲平喎

一制裁應該又拎黎祭旗

當年香港市民眾籌左幾百萬畀皇家警察
最少等於而家十億?
六十年代一般人月入幾百蚊,一層樓幾萬銀

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

係喎！柒咗添！

交行今次比你累死

崑崙銀行表示收費更平

累乜死 遮仔會入名單 咪凍結左舊錢佢囉
交行有乜好驚

滙豐咪冇左個大客

轉去交行咁都唔關制裁事

交行有分開分行同子行,其實好多銀行都有分

又啱嘅，制裁起上嚟邊間銀行都冇乜意思

一煮到埋去
銀行一樣會踢3萬個走

都係果句
銀行一定保自己先

講到自己想轉
其實係人地唔做你生意

光榮黎

無事既

推到所羅門爸爸見到

中共幾時亮出回血劍

奉獻俾黨啦 係咪唔愛黨

正 直接送中

🥱

定係俾hsbc趕走

中銀已經講左會配合美國制裁
交銀其實唔細

去哂匯豐？咁我就放心啦。

其實有機會係滙豐叫佢自己走

Bcom頂到幾耐？

中資銀行到時呀爺要錢直接送中咪得

大家都講緊要走資，斑狗主動送中

放心啦黨唔會食左你d錢既

講咁多，都要報串比美帝先得架....

呃鬼咩，驚外資凍結姐

又係時候督灰督到交行縮

放係釣魚台

同埋左仔柒到自己輸民意

唔洗督 我記得財政部會係開始制裁日之後90定半年內會詳細公佈被制裁者相關財務記錄